點解回教徒放炸彈就係古蘭經邪惡?愛爾蘭共和軍放炸彈就唔關聖經事?

秒：因為古蘭經鼓吹殺戳和暴力、新約聖經就主張愛和寛恕=>所以回教徒放炸彈係因為信仰古蘭經而IRA放炸彈係政治原因

何出此言?

咁舊約聖經呢

而家係新約時代，可以不理舊約

關聖經事嫁，因為 愛爾蘭是天主教vs 英國是新教

但係聖經教人寬恕喎

舊約係教人律法
你睇下出一次埃及死幾多埃及人就知

新約時代 唔使守舊約

慾加之罪

英國新教都係因同教庭不和先自立門戶姐

好像是當年國王想離婚

要砌你講乜都得

砌回教徒?

砌邊個都好都好啦

次次恐怖份子放炸彈前都大叫Allahu Akbar
但從來未試過有大叫Jesus
人群反應合理

唔係好明

佢炸果陣有無叫天父萬歲 有無話係神既旨意 炸完有十鳩幾個老婆先

1.無
2.唔知
3.其實古蘭經都無話有72個處女俾自殺式炸彈人

回教徒
愛爾蘭共和軍
個基數係咪差太遠

即係點?

d 炸彈人話放炸彈=打聖戰呀嘛

當佢係殉教
古蘭經都無經文話留72個處女俾殉教者

真心想知 其實對於殉教者古蘭經有無講佢地既結局

根據伊斯蘭教義，「舍希德」（shaheed）可升奶蜜河流的天堂[9][10][11]。 但阿拉伯語「舍希德」一詞的本意為「見證者」，因為天災、疾病、被無辜殺害的人均屬於「殉教」的範疇。《古蘭經》第4章74節提及：「誰為主道而戰，以致殺身成仁，或殺敵致果，我將賞賜誰重大的報酬。」

被廣泛提及在天堂的人可享用72個處女，則是一個有爭議的話題。《古蘭經》第五六章（英語：Al-Waqi'a）（馬堅譯中文版）「他們將在恩澤的樂園中......還有白晢的、美目的妻子（houris）......我使她們重新生長，我使她們常為處女......」。「72」這個數字見於遜尼派六大聖訓集之《提爾密濟聖訓集》第21章「給天堂中的人們的最小獎賞，是一座有8萬名奴隸和72位妻子的住所......」[12]，不過該等聖訓被絕大多數聖訓學家認為是偽造的[13]。克里斯托夫 · 盧森堡（英語：Christoph Luxenberg）則將houris解讀為古敘利亞語詞彙，意為「白葡萄乾」[12]。同時值得注意的是，在伊斯蘭教中，自殺是極大的罪行，是對真主絕望的表現。

阿Ching咩宗派還是無信仰?
耶穌都講過佢黎唔係廢律法而係成全
而且佢經常係摩西五經引經句典喎...
你話唔使守舊約，用“因為我地唔係猶太人”呢個原因會唔會好d?

所以十字軍東征啱定係唔啱？要唔要d後代照跟？

1.我唔係教徒，我只係中意睇新聞特別係cctvb
2.耶穌已經成全咗律法
而家男人接受男人耶穌的愛就得
否則基督徒都要唔食豬肉同割包皮
3.全世界都係阿當夏娃後代喎

回教徒霸佔耶路撒冷
打佢哋完全正確
二戰後一班白人自稱猶太人返以色列復國咪係和平解放耶路撒冷

其實500年前既西班牙都係鍾意發動聖戰，打9異教徒，eg英國伊莉莎伯一世。但宗教理由入面往往有更深入既利益考慮。

未聽過

你老母生左你已經係一件邪惡既事
好采一切都是因果報應 佢應該受緊

本是同根生
詆毀我哋耶穌係先知嘅全部都係邪教

天地都要過去，但我的話決不會廢去。《馬太福音24：35》

想講咩？

新舊約嘅嘢係永遠都要守，神對人嘅吩咐以及佢嘅原則係唔會因時代而變。

佢聖潔同公義係永遠都不變。

而家唔使割包皮同可以食豬了

嘗試分析下樓主嘅推論以顯示有幾不合理：
前提1: 古蘭經鼓吹暴力
前提2:回教徒信奉古蘭經教導
前提3:有回教徒放炸彈進行恐怖活動
結論:回教徒放炸彈係源於古蘭經鼓吹暴力

樓主明顯犯咗前提並不為真以及結論不是由前提得出嘅錯誤

樓主斷章取義地抽取了古蘭經中有關殉道嘅篇章，以此推斷古蘭經鼓吹暴力，然而古蘭經內亦有大量鼓吹關愛嘅篇章，樓主只取有利自己嘅證據，因為偏頗。同理，我亦可以係基督教經典中搵到讚美殉道或者對宗教敵人嘅攻擊，又是否代表基督宗教鼓吹暴力？

其次，樓主以偏蓋全地將部份回教徒嘅行為指代全體教徒，再推論整個宗教教義鼓吹暴力。如果一個宗教教義係邪惡、鼓吹暴力，會令教徒變得暴力嘅，點解只會係一少部份(相對整體教徒數量)，點解我哋今日面對嘅，唔係一個以十億計嘅回教邪惡軸心？

再次，現代宗教/非宗教組織行事原因往往混合多種因素，宗教可以只係影響組織行事嘅因素之一，其餘以展示政治立場、爭奪自然資源、歷史宿怨等因素都有機會影響組織決策。樓主憑什麼直接將回教徒放炸彈就定義係宗教事務，IRA放就係政治事務？期望樓主有更詳細嘅論證

1.古蘭經鼓吹暴力係事實，牧師係咁講
2.古蘭經講愛?可唔可以介紹下?
3.回教確實係一個十億人組成嘅邪惡軸心，因為佢哋話耶穌不會替信徒贖罪
4.無線電視新聞部係咁講，你打去問點解「回教徒放炸彈就定義係宗教事務，IRA放就係政治事務」啦

建議樓主區分清楚「事實」同「意見」，一個宗教學者嘅睇法等唔等於係「事實」？又係唔係一定準備無誤？就算我哋接受宗教學者睇法為一種「專家權威」，都仲要質疑一下呢位專家嘅「權威性」，例如佢係一個普通嘅地區牧師，定係教庭嘅主教呢？另外，亦要考慮下呢位「專家」會唔會受既有立場影響，例如由吸煙愛好者大聯盟做嘅電子煙調查，或查受其邀請嘅專家意見，其權威性自然就俾中立機構嘅低

用「牧師係咁講」、「無線新聞部係咁講」嚟論證，我哋叫做「訴緒權威」，係會降低你推論嘅可信性，樓主記得要戒

可參考以下文章

呢啲唔係推論
係社會現實

咁點解唔跟可蘭經？新過新約㗎喎

收十一時又一定會提舊約個下得意

因為穆罕默德是色情狂
保羅是好人

係 呢度唔識駁

樓主你係咪真係睇過篇文架…

不證自明，古蘭經的一些經文的確鼓勵施暴。例如，考慮一下這一句暗示戰鬥「對你有益」的經文：「戰爭已成為你們的定制，而戰爭是你們所厭惡的。也許你們厭惡某件事，而那件事對你們是有益的；或許你們喜愛某件事，而那件事對於你們是有害的。真主知道，你們確不知道。」（古蘭經2：216）

另一方面，關於和平的經文同樣明瞭：「你應憑智慧和善言而勸人遵循主道，你應當以最優秀的態度與人辯論，你的主的確知道誰是背離他的正道的，他的確知道誰是遵循他的正道的。」（古蘭經16：125）

尚無共識說應該優先考慮古蘭經早先的更為和平的經文，而不是推崇暴力的經文。尚無共識說，如果軍事擴張的舊例變得實際，且這個時候來到時，不應該這樣做。尚無共識說，非穆斯林應該被允許討論古蘭經和穆罕默德的生活，而不會成為恐嚇的目標，不會遭受無知、無能或種族主義的指控。

穆斯林世界極其多元化，可能永遠無法達成這樣一種共識。然而，嘗試是必要的。實現這一共識的重要工作正在進行，但沒有完成，任何一種有力於促使伊斯蘭減少神聖化武力的辯論都值得大家全力支持。

Sorry，隨手google
唔知魔鬼在細節中

錯，你由頭到尾都無提出過任何「社會現實」，你只係將某啲人/組織嘅「觀點」當成「客觀證據」咁放落你嘅推斷

點解「一個牧師咁講」就係正確？點解「無線新聞咁講」就係正確？係你全盤接受之前，有無思考過呢個問題？如果無線新聞同有線新聞對IRA有唔同睇法，樓主打算點？如果有個神父話回教徒唔邪惡，你到時信邊個？

如果要講世上嘅邪惡，最重要一種一定就係拒絕思考

IRA放炸彈時代係無有線新聞

睇呢篇

任何人若說伊斯蘭教的教義「與恐怖主義毫無關聯」，只不過是在玩弄文字遊戲罷了

但你睇下北愛地區同香港無線嘅報導，嗰態度都可以好唔同。甚至北愛地區唔同媒體，都可能有支持同反對嘅意見，咁你點判斷誰是「社會現實」？

80年代無互聯網
只能靠無線電視嘅新聞了解國際大事

我到近年先知IRA信天主教

1. 樓主你專搵啲啱嘅文章，唔啱就跳開唔理，咪又係以偏蓋全
2. 伊斯蘭教義與恐怖主義有關聯=/=伊斯蘭教係邪惡，邏輯上唔通。正如我都可以話基督宗教教義與以巴衝突有關聯，但唔等於基督宗教教義引發以巴衝突
3. 請認清關鍵字「極端派」及「基本教義派」，呢樣嘢其實係伊斯蘭或者基督教都會存在，正如文中所講都有講「無庸置疑地，許多受過良好教育的中產階級基督教基本教義派信徒，隨時準備為上帝殺戮與赴死。」，但我哋又係咪可以將部份「極端派」嘅行為指代晒所有教徒？

btw樓主呢篇文本書應該係想批評晒猶太教、基督教、伊斯蘭教，你sure要用呢篇文做reference?

1.你想講回教都有好人?
2.教義同恐怖主義有關都唔邪惡?可否介紹下「邏輯上點唔通」
3.所有伊斯蘭教徒其實都係恐怖份子，唔使分「極端派」同「基本教義派」
4.我又唔係基督徒 我只係好中意睇無線新聞

答你第3點先啦，好多中東回教徒一齊幫聯軍打ISIS，如果全部都係恐怖份子點解唔係全部中東回教徒加入ISIS做世界？

無線、有線同now新聞都唔覺有提
你喺邊度聽番嚟?

第一點，你上篇文唔支持你，你轉頭走去搵第二篇文，咁你點理解第一篇文呢？佢反駁你嘅睇法喎，你唔可以剩係接受有利你嘅證據

第二點，同一樣嘢「有關」可以好多方面，例如我話我同一宗案件「有關」，我可能係犯人，但都可能係證人，甚至受害人、舉報者。文中都有講，伊斯蘭教義嘅寫法同制度令到極端派容易上位，咁的確係佢問題，但唔等於佢係邪惡。舉例你唔識分好人壞人介紹咗個騙徒俾你朋友，搞到佢俾人扼，你同騙案有關，但我可以話你蠢，唔可以話你奸

有無聽過敘利亞庫爾德族民兵？

敘利亞庫族兵攻擊境內最後一片ISIS領土

庫德族

大部分庫德人都是伊斯蘭教信徒，其中多數為遜尼派穆斯林（盛行蘇菲教團），少數為什葉派穆斯林，含阿拉維派和十二伊瑪目派。還有部分庫德人信奉雅茲迪教派、阿里伊拉希教派等其他宗教。

1.搵錯文章，就係咁簡單
2.聖經講愛和寬恕咪無人可以利用聖經教義做壞事，歸根究底，就係古蘭經問題

鬼知庫爾德族民兵信回教?
平時放炸彈時實強調恐怖份子係回教徒
咁新聞唔講
唔通下下google?

個人意見，基督宗教手上嘅鮮血其實唔比世上任一大宗教少，由十字軍東征、宗教裁判、獵巫、賣贖罪券、迫害異己、消滅殖民地原著民文化、殘害科學家，侵犯孩童，又有邊一樣係符合愛與寬恕？

當然，我唔係要話基督教係邪惡，伊斯蘭教就係正義。好多時候唔係個宗教或者教義出問題，而係信徒執住某啲教義唔放，或者社會環境令佢哋鑽咗午角。重點係希望樓主你明白有時世界唔係咁二元分立，一個正就一個邪。

當天主教教宗、東正教牧首、伊斯蘭伊瑪目、甚至佛教、道教等嘅宗教領袖都能夠彼此和解，為和平發聲，其他人卻仲係到非邪即善、非敵即友，係咪有啲小家呢？

會晤伊斯蘭教領袖 方濟各：宗教領袖有義務反戰

方濟各在會議上向阿聯酋皇室成員、官員、伊瑪目、穆夫提等數百人發表重要演說。他表示，信仰尋求和平，他祈求和平可以在世界上得到體現。他又表示，宗教領袖有義務反對戰爭，致力實踐對話，並負起責任，反對任何對戰爭的授權，實踐人與人之間的友愛。他又特別提到，目前在也門、敘利亞、伊拉克及利比亞的衝突，促請各國領袖抵抗暴力的洪流，他在會議上與埃及回教遜尼派大伊瑪目塔伊布簽訂「人類友愛」聯合聲明。

你所講基督宗教做嘅壞事都係天主教（公教）做
就係因為天主教（公教)太衰
偉大的馬丁路德才要進行宗教改革
你最後所講嘅好似好偉大
但其實伊斯蘭教嘅出現就係一種恐怖主義
當基督徒過緊喜樂人生 等緊主耶穌幫手贖罪 然後上天堂
伊斯蘭教徒偏要拿本古蘭經出嚟侮辱耶穌不是主 耶穌不會替人贖罪
咁講咩為和平發聲?

回教恐怖份子中意自相殘殺
穆罕默德死後不斷發生
本身呢個宗教就有問題

嗱樓主，雖然我唔同意你嘅睇法，但同你傾咁耐，我都無粗口橫飛人身攻擊你，因為我明白人就係有唔同意見，而我尊重呢點。

宗教教義不同非常正常，唔能夠因為別人唔接受/唔同意你嘅信仰，你就話人哋係邪惡、係異端，呢種係相當中世紀嘅想法

睇你言談我估計你係新教徒或者信奉新教。新教信徒大約佔世果人口兩成，咁係咪其餘八成唔接受耶穌不是主 耶穌不會替人贖罪嘅其他宗教(甚至不信教)就係邪惡份子？

【泥槳摔角mode】
第四次十字軍東征十字軍打自己盟友拜占庭搶財物滅人國點睇？
胡斯戰爭點睇？三十年戰爭新教國家聯合天主教國家打返新教國家又點睇？

無謂啦，你concept贏的話，就唔駛同我逐個case噪

我不是基督徒
只係話俾你聽(香港)社會現實
你有權利認為係中世紀想法
但希望你認清現實
這並不是我個人偏激的想法
我當基督新教真係佔世界人口兩成
其他人一係唔信一係信其他宗教
但唔會好似回教徒拿本古蘭經出嚟侮辱主耶穌同攻擊基督徒信仰
你明唔明問題喺邊?
即係你話李嘉誠係你老豆
人哋一係信一係唔信
但有條友聲稱有DNA報告又話有李嘉誠親筆信否認你哋關係
仲周圍影印派俾人
試代入角色
你覺唔覺得憤怒?覺唔覺得受辱?

十字軍東征係天主教徒幹的壞事
就係天主教太衰 偉大的馬丁路德先要進行宗教改革
胡斯戰爭同新教聯合天主教打新教呢啲未聽過

未聽過就去聽多啲、學多啲、了解多啲
得閒睇多啲書google多啲，當你知個世界其實唔係咁細嘅時候自然會有其他睇法

當你講嘅係真
都係幾百年前嘅事
正所謂「忘記背後 去標竿直跑」
但而家開親無線新聞
都係回教徒殺人放火放炸彈自相殘殺
天主教徒同基督徒每天做好事
請問你又如何形成「其他睇法」

【繼續泥槳摔角】
猶太教都話耶穌唔係彌賽亞，佛教講輪廻又話耶穌唔係彌賽亞，道教話天上有咁多神仙都話耶穌唔係彌賽亞，係咪全部都侮辱

你覺唔覺得憤怒?覺唔覺得受辱?

猶太教徒自己愚昩
佛教道教係第二樣嘢嚟

【繼續泥槳摔角】
首先，你有無研究過點解人哋中東會咁亂先，係研究了解睇下歷史資料，唔好講經住

其次，天主教徒同基督徒每天做好事？
【教會性醜聞】調查揭17%涉強暴 有受害人事後離開教會

浙江官方教會牧師顧約瑟「涉挪用資金被查」

我姊被教會開除

美國天主教300名神父性侵逾千名兒童 強迫男童赤裸擺十字架姿勢拍照

賓夕法尼亞州逾千兒童遭神職人員性侵 檢察長：教廷教區慣常隱瞞至法律追溯期完結

隨手一查已經係咁。再講多次，放棄二元對立

我成日都諗緊樓主係咪曲線撚緊cctvb

1.中東亂原因：遜尼打什葉 什葉又打遜尼
2.無線新聞無報就唔會特登google睇 因平時返工都好忙
不過你貼嘅都係天主教嘅問題
就係因為天主教太衰
偉大的馬丁路德先要進行宗教改革

咩叫第二樣嘢嚟？佛道連神都唔認，耶穌都唔認，按你標準仲唔係侮辱？

即係其他宗教唔認就係愚昩，唯獨伊斯蘭教唔認就係侮辱？

袁志偉又唔係教徒
無原因要唱衰回教啫

有牧師有神父，睇多次啦

既然無查清楚唔認識得深，何來咁大信心走出嚟話誰正誰邪？

用番李嘉誠個例子
佛教同道教就好似話李生係無兒無女
咁犯唔到你
猶太教只係否認你係但拿唔出證據
伊斯蘭教卻聲稱有李嘉誠DNA報告又話有李嘉誠親筆信否認你哋關係
仲周圍影印派俾人

1.就算有牧師 都係樹大有枯枝啫
2.睇完無線新聞 邊個宗教係正邊個宗教係邪大家心裡有數
一係我哋每人夾幾萬蚊，請大學訪問市民睇下大家覺得邊個正邊個邪

【繼續泥槳摔角】
佛道唔認神唔認耶穌，用你個例子，起馬係話李嘉誠生唔到仔，甚至話李嘉誠係靠自我分裂繁殖喎，你覺得咁樣好尊重？

你覺得唔認你成個教義，同唔認你其中一個宗教人物，邊樣嚴重啲？